【Google禁華為】中国外交部：支持中企用法律捍衛正當權利

路透社周日（19日）引述消息稱，Google已終止與華為部分業務往來，華為智能手機用戶或將無法更新Android作業系統；華為日後推出的新手機，亦無法使用Play Store及Gmail在內的Google程式和服務。

中國外交部發言人陸慷周一（20日）在例行記者會上就事件回應，稱已看到相關報道，注意到有關Google已暫停對華為的軟硬件轉讓業務，並暫停向華為提供有關服務的說法。

陸慷說，中方將正式確認此事，並進一步積極關注事態進展。同時，中方支持中國企業拿起法律武器捍衛自己的正當權利。

（路透社／中國外交部）

呢個答法，翻譯係中國縮沙

你block 人時唔撚見你咁講

打蘋果?

果樣野屬於人地，就算免費隨街派係唔派俾你有咩問題

中国人講法律

好彩google一早俾支那趕走左，冇春袋俾佢揸住。

google?facebook?youtube?

拿起法律武器=亮劍？

你扑人 人扑你

係佢地唔遵守中國法律法規, 雖然block左佢地, 不過中國嘅大門一直都係開放嘅